## Название проекта

Шифр Виженера

Программа является WPF приложением. 

1. Программа позволяет считывать текст из файла формата .txt.
2. Производить шифрование/дешифрование по методу Виженера с помощью заданного ключ-слова (скорпион) или пользователь задает свое собственное ключ-слово. 
3. Программа предоставляет возможность для зашифровывания информации, введенной пользователем с клавиатуры.
4. Сохранять результат шифрования в отдельном файле формата .txt.

---

## Функционал

Класс VigenereCipher:

1. CheckKey - Метод который проверяет правильность ключа для шифрования/дешифрования
2. Vigenere - Метод предназначен для шифрования/дешифрования текста по методу Виженера
3. Encryption - Метод, который шифрует текст по методу Виженера
4. Decryption - Метод, который дешифрует текст по методу Виженера

Класс WorksWithFiles:

1. SaveAs - Метод сохраняющий текст в файле формате .txt. Вызывает диалоговое окно, в котором пользователь выбирает путь для сохранения файла
2. Save - Метод сохраняющий файл по заданному пути
3. OpenAs - Метод открывающий файл. Вызывает диалоговое окно, в котором пользователь выбирает файл
4. Open - Метод открывающий файл

---

## Тестирование

CourseProjectTest - проект для тестирования. Располагается в папке CourseProjectTest.

Класс VigenereCipherTests:

1. VigenereCipher_EncryptionTest_FromXML - Тестирование метода Encryption из класса VigenereCipher. Данные для тестирования берутся из файла DataTestCipher.xml (строки начинаются с Encryption)
2. VigenereCipher_DecryptionTest_FromXML - Тестирование метода Decryption из класса VigenereCipher. Данные для тестирования берутся из файла DataTestCipher.xml (строки начинаются с Decryption)
3. VigenereCipher_KeyTest_FromXML - Тестирование метода CheckKey из класса VigenereCipher. Данные для тестирования берутся из файла DataTestCipher.xml (строки начинаются с Key)

Класс WorksWithFileTests:

1. WorksWithFiles_SaveTest_FileExists - Тестирование метода Save из класса WorksWithFiles. Данные для тестирования берутся из файла DataTestFiles.xml (строки начинаются с Save)
2. WorksWithFiles_OpenTest_Text - Тестирование метода Open из класса WorksWithFiles. Данные для тестирования берутся из файла DataTestFiles.xml (строки начинаются с Open)

---

## Создано с помощью

Visual Studio 2019

---

## Авторы

Винокуров Александр : aavinokurov@outlook.com

---

## Благодарности

Благодарю портал NowYouSeeSharp (https://nyss.pro) за предоставленный курс